咪撚再膠化玩膠啦好嗎？你地咁做係帶頭幫共匪消滅香港文化。

唔好再比人帶風向

講到中美拉丁拼音化
邊個夠共匪黎
歐化漢語結構
拉丁化拼音
睇黎你地都係想似共匪咁消滅本土文化

無歷史的拼音民族

陳雲
香港人好快變成無歷史的拼音民族。在人類學的研究中，常將部落民族定義為有神話而無歷史的民族（people with myth but no history），有語言而無文字的民族（people with language but no written script）。中共統治中國，做到的兩件事，就是剷除中國的歷史和文字。剷除幾千年歷史之後，代之以一九四九年的新中國建國神話——毛澤東時期是工農兵祖國，鄧小平時期是富人的祖國、GDP恆常增長的祖國。剷除正體漢楷之後，代之以政府武斷製作和強制執行的簡體字，並且推廣普通話，以漢語拼音文字為最終目標。

中共統治香港，要做的兩件事，也是剷除香港的歷史與文字。香港的殖民地歷史當作是恥辱來洗刷，香港的正體字用殘體字取代，並且用普通話拼音取代。中共統治的結果，是中國人、香港人從文明民族變成部落民族。普教中的其中任務，就是用標音的方法教中文，逐步將中文變成用拼音記憶的文字，而不是用字形記憶的文字。拙著《粵語學中文》有所演述。

普教中的課本非常恐怖，整篇文章附帶拼音，連的、了這些字都有拼音。往日的中文課本，只是用註解的方式解釋艱深的字，並且用讀若、文字反切來注音，輔之以國際音標注音。普教中的結果，是普佔中。只有普通話，沒有中文。

中共用的是歐洲殖民主義統治，反抗中共的某些廣東人和香港人，用的也是歐洲的左翼理論，認為文字是邏各斯中心主義（logocentrism），是父權壓迫，要擺脫中共的壓迫，就要擺脫華夏意識和華夏文字，擺脫歷史詞義追溯，放棄歷史的敘述，以現在口語的描述為主。故此他們編寫的粵文詞典（例如網上詞典《粵典》），以現今香港低下層的潮流語為本，不顧及中、高層的優雅粵語應用，也無視粵語在隋唐的中原雅言流傳。

《粵典》這網上詞典，將漢唐的雅言和通用中文的成語，當作粵語處理，不追溯詞義來源，反而用瑣屑的街談巷議來解說。例如詞條「不勝其煩」的解說如下：

讀音：bat1 sing1 kei4 faan4
解釋：受唔住來自一樣嘢嘅煩擾，或者係頂唔順啲好濕星嘅工作
例句：容生每日都喺Facebook不停like嘢，好多人不勝其煩，開始改圖恥笑佢。

目前在廣東推動的所謂粵獨運動者或在香港推動的所謂港獨運動者，都想將嶺南歷史和中文剷除，代之以百越神話和拼音粵語。這些不是什麼新革命運動，而是十九世紀末、二十世紀初的境外殖民統治政權用的伎倆。

熟悉歷史，令你變得睿智，那些想剷除歷史的統治者或革命者，都不過是推動愚民統治而已。

[ 國際宣出 ] Twitter極簡易懶人攻略！！！！！！！！

1. 開個account
(唔洗用自己名)

隨意門：

2. 去主頁 "熱門" 搜尋關於香港既字眼

(唔好search hashtag因為會出唔到d好熱門既post)

建議直接搜尋(with隨意門) ：

Hong Kong

Hong Kong Police

Demonstrator (會揾到香港示威者/支那人外國踩場既新聞)

Pro-Beijing (撐共人士)

Boycott Mulan

China

President Xi

香港デモ

香港

3.揀自己友既post, 㩒心心 + 轉推並包含評論
Like + retweet with comment

評論Comment 簡易例子(可直copy) :

Support Hong Kong!
#BoycottChina
#Hongkong
#香港デモ
#Hongkongprotest
#antiEALB
#StandWithHongKong
#FreeHongKong
#NoChinaExtradition
#BoycottMulan
#HongKongPolice
#HongKongProtests

隨此之外亦可以follow多啲同路人既twitter增加互相既retweet率
一定要將每日Twitter變成習慣！

普教中！！！救下香港嘅下一代！！！！

818維園見！所有聽日去嘅人都同我入一入嚟！！

中文拉丁化同港女中文係兩樣野
後者用左十幾廿年

港女英文係香港次文化之一
呢兩日用係用嚟搞gag自娛
何需上綱上線到變成殲滅文化

有人開始開好多個po話要廢中文字
要拉丁化中文

而且所謂港女中文我竟然會係民主大報頭版睇到

啱，話要拉丁化嗰啲全部係五毛大陸狗黎，我唔信有香港人會喪心病狂到講出呢啲說話

成班垃圾比支那滲透都唔知

根本Twitter正過FB
香港主流係時候轉場

港女拼音點解唔係香港文化？
不過認同唔好玩住

文化都有好有唔好
玩下無傷大雅
但係喺民主大報上面見到真係嘔血
咁不如用火星文
吾系甘牙

應該學中華民國

個D我一個都唔識

今日唔應該出現大量拼音字
好多人睇唔明

之後推唔推之後再算

係
至少好多外國記者睇到一頭霧水

推

蘋果A1喎

Dun share 陳雲 la diu nei Lo mo
Fun fa lun

U guys ng lun sik read is ok
Type ur own words
Dun force others not to type this way

禾寧願梨地挽5p字，刀吾巧將粵語過份拉丁拼音